親歷水炮染藍之痛或屬「天意」 毛漢頓悟：差人過晒界

三個月間，由出席撐警集會到力數水炮車如何傷害巿民，自覺無辜被「染藍」的印度協會前主席毛漢褚簡寧（Mohan Chugani），親歷一場惡夢後漸得頓悟，「唔知係咪個天特登安排我喺嗰度，感覺到咁嘅嘢就反映返，等政府就聽啦。」他笑言自己是「100%香港人」，視香港為家，坦言電視上年輕人被捕被打畫面令人心痛，7.21、8.31及警員沒有編號等事件亦令他不解。民間五大訴求依然強烈清晰，他認為政治問題其實警方無從解決，惟有將自己奉行的營商金句贈予特首，「The first offer is the best offer.（答應第一個叫價總是最佳選擇）。」

印度裔商人毛漢，是著名傳媒人褚簡寧（Michael Chugani）的兄長，於香港土生土長能說一口流利廣東話，家住尖沙嘴鄰近警署位置，「之前啲（催淚）煙都有飄入嚟，閂咗窗都聞到。」上月20日一段警察以水炮車攻擊清真寺片段，令當時身處寺外的毛漢一夜於香港以至國際「成名」。他被藍色催淚水射中，全身「染藍」不適要入院治理，至今晚晚難以安睡，皮膚經常痕癢難當，每日仍要搽藥膏滴眼藥水，「我收到好多電話（慰問） ，印度都有啊，杜拜有新加坡又有，個仔問我點解你上咗YouTube嘅？諗諗下，初時起嗰件事（逃犯條例）係好簡單嘅，點解搞到咁大呢？」

「染藍」惡夢多日未散 促公開藍色水成份
他回憶那場惡夢突如其來，當時數人站在寺前最多3、4分鐘，水炮車快速駛到，開咪含糊宣佈不足1分鐘便射來強勁水炮，全無時間予人考慮如何撤離，「咁你都要畀個機會人行吖，行都唔畀？已經呯！射兩次停喺處射；我仲以為佢同我影相，（車頂鏡頭）Focus，第一下已經即刻嚟啦，而家香港又唔係打緊仗，我73歲有糖尿病有高血壓，成身會辣嘅好似着咗火咁。」痛得無法張開雙眼，幸好旁人帶他去用水暫時沖身，入院後護士仍叫他換衫再沖身，兒子為他帶來替換衣物，唯獨沒有換鞋被化學物「醃咗3粒鐘」，至今仍不時感灼痛。

沉澱過後，他認為政府處理手法很有問題，「架車係咁射射到好多人，OK射中人拉到人，咁你點樣治療？你都要有衫俾受害者換先係咪？如果係男人我唔怕，我着條底褲企喺度，女性得唔得？唔得呀嘛，咁你（沖身後）着返嗰啲衫，咪又領返野？」藍色水成份至今未明，他希望政府公開，「去到私家醫院醫生唔敢醫，咁你用得就要話埋畀人聽事後點醫嘛。」
高官紛紛來電道歉問候，警務處副處長鄧炳強亦曾約他見面會談，但對於警方「誤中」之說，毛漢不以為然，「唔係（射得準）買嚟做乜野吖？」他漸漸覺得，或許是天意安排他感受水炮「染藍」之痛，「譬如一個普通市民哎呀辣到我抽筋呀，特首或者未必信」，現時他可以自己身份和人脈，令政府正視問題。

斥721報案中心繁忙只是藉口 831警截車扑人「 好唔公平」
上上周日（10月27日）印度排燈節他出外拜神，路上再次目擊警察追捕「細路仔」過程，又聽到女士被捕時大喊救命，「我都係同鄧sir講，唔需要幾十個警察，對付一個女性，一個示威者。」談起警方做事手法問題，毛漢習慣每日閱報，記得由報紙上讀到警方解釋7月21日報案中心線路繁忙，「呢個係藉口，我始終唔信話999打唔通呢就無差人喺現場，如果差人喺現場，就無（白衫打人）呢件事發生啦。」

8月31日巿民血染太子站一幕，亦令他對充滿疑問，「我仔同女都話好唔公平，好唔公平，突然間放啲差人落去扑扑扑啲人，港鐵係一個運輸機構，係應該運作，根本唔知差人有冇咁嘅權叫你閂唔好開，佢無咁嘅power，我諗特首都無呀。」他指，除非實施了緊急法，是戒嚴狀態那就可以，「所以我同你講，差人過晒界就咁解。」而且看到很多新聞報道，蒙面警員身上並無編號，「記者問佢係唔係差人，佢又唔答；而家令到成個香港社會，大部份人都憎差人，又何必呢？」
強調出席集會非為撐警只為香港 料獨立調查委員會勢成立

他在7月中出席「守護香港」集會，強調並非為「撐警」而是代表少數族裔發言，「我聽到個活動叫Protect Hong Kong，唔係Protect Hong Kong Police。」翻聽全篇發言，的確有講明「I am not here to point any fingers at anyone（我不是要怪責任何人）」，主要表示希望香港重新出發，政府與青年作有意義的對話溝通。

他續指，清真寺一事特首「Damage control（傷害控制）」反應迅速，但為何當初一百萬、二百萬人上街時，「已經係差唔多着晒火，點解唔即時處理件事呢？」他曾向特首直言，她身邊有很多人所給予的建議「畀得唔係幾啱，你應該自己明白。」營商時奉行老前輩所教金句，亦希望特首參考，「The first offer is the best offer，唔好拖下拖吓，啲要求一路一路高架啦，所以越快搞掂就越好。」他亦認為行政會議要適時換畫才可，換上一些為社會及青年接受人士，「擺返成班都係嗰啲上咗年紀嘅，我唔係話佢哋係壞人，但係英文講係Out of touch of the reality（離地）。」

數個月來香港情況急變，友人問他為何着緊，他總會回答，「因為香港is my home（是我的家），你感受唔到我感受嘅，我唔會移民。」事到如今，他指已不可能不成立獨立調查委員會，但調查為公平計要全面調查，亦要警察與示威者皆獲特赦才公平，「始於係政治問題，除咗特首讓步，無人解決到，但係示威者一樣讓步，要大家一齊讓步，我唔信呢個世界有事解決唔到，韓戰都解決到。」

藍+藍=黃

現時他可以自己身份和人脈，令政府正視問題。

如果真係做到，毛漢都應記一功

笑撚死，有錢佬一燒到自己嗰疊就先識出聲

清醒水水

論頭腦清醒嘅能力,Red bull 都唔夠藍水咁勁

飲Red Bull頂多送你一對翼
中Popo Blue就送返個腦俾你

誠實水
即刻講返人話
效力仲好長時間

身染藍 心染黃

佢個樣唔係好印度咁

獨立調查已經不足以解民憤

正苦今日仲係noted with thx

當藍絲都開始屌差佬嘅時候

所謂民意開始逆轉係講緊連勝利藍絲都開始屌差佬

（品蔥）印度很可能是擊潰中共的國家!!!!!!!!!!

因為佢應該係印度北部有錢果個分支唔知乜族

個鼻高同較白

得罪有地位嘅有錢佬都算， 要係最小氣嘅印度人

毛漢最少都應該有返個立法會議員做

成日唔當人地香港人

要票要幫手果陣
政府就出黎攬下

當啡人係condom

比你用30 字解釋印度人點解最小氣

但調查為公平計要全面調查，亦要警察與示威者皆獲特赦才公平

香港黑警係輪姦,殺人,棄屍
警察與示威者皆獲特赦最不公平

屋企人同過佢哋做生意，
不過今次佢哋嘅小氣心態，會係香港人嘅最大武器，毛漢要繼續全力追擊呀

睇相仲覺得D 藍色未洗甩

希望藍絲試下聽到水炮車聲要逃亡嘅感受

算係咁，我相信好多有錢佬就算比人射中都冇佢咁勇

投誠

Smurf + Blue dye = Yellow Object

真。香港人

岩！！

pish

班狗識驚果陣就唔會再阻撚住啦
到時一係老解一係跪低

印度攻打支那啦

希望佢唔會俾人噚仇

藍屍係隻感受下先知痛

The first offer is the best offer

笑死，一野變咗深黃絲

推

俾藍水射當世界末日
有人冇咗隻眼隻耳條命
垂危 終身殘廢呀

醍胡灌頂 胡椒個胡

以前問過一個準備入ptu 嘅popo
覺得ptu 勁定老散勁
佢竟然話一定係ptu

睇黎美軍黎 佢地都敢打

老解*

佢講野有point

「The first offer is the best offer.（答應第一個叫價總是最佳選擇）。」

好有哲理

笑撚死
人哋老解話晒都日日攞步槍練
有坦克有炮
香港condom得mp5同手槍詐
打起來真係重演六四
老解直接look過去

The first offer is the best offer
So true 諗返如果612話徹回就唔會有咁多事發生

黃色經濟圈可唔可以connect埋佢

寧願都判應有既罪

藍藍得黃

push

佢識咁樣諗 我尊敬佢
發財立品 唔係人人做到

印度好多人種 當然仲有種姓制度

其實最應該多謝係譚文豪

我有權帶口罩

多謝佢，有埋佢畀壓力，獨立調查委員會一定會有，只係唔知幾時

一年後有
再查3年
到時香港人都唔記得晒

聖水

唔係畀水砲顏射
佢條on9仲撐緊黑警打曱甴咋

毛兄好波

呢句中肯

Po Blue送你一個腦

印度人唔係小器
只係做生意乜都計到你最盡 揸到你爆

The first offer is the best offer，唔好拖下拖吓，啲要求一路一路高架啦，所以越快搞掂就越好。

中曬

應該係啦！印度人愈白，種性愈高

到時依家都會那皮膚..一定加左好多野入去D水到
你見佢新用個D 催淚彈直頭自己加曱甴藥入去...班人毒到PK

睇佢講既野其實都算對香港幾有感情喇

燒到一定要幫你出聲？

對佢地本身淺藍係好事
但諗深d 對深黃係咪好事呢？
如果件事冇搞到咁大 一國兩制呢個bubble 都唔會穿咁大個洞
可能而家所有人都係平行時空 等到2047直接收皮 到時連丁點反擊機會都冇eg 裝曬智能燈柱 國際對一個廢港關注一定冇而家香港咁大

頓悟真係形容得好貼切

佢細佬黑d

但佢話曱甴同示威者都要特赦...咁先算公平wor

返shift，射波齊參與

樽頸？攬炒？不如試下輪更啦

強烈建議各位手足帶自己深藍父母落去俾黑警打一鑊, 包佢地由撐警變撐警落海!

你想多一個黃定多一個藍？

藍亞人

法治已死

高種姓係白d

佢廣東話好地道

好正

依啲咪人話

射兩次停喺處射；我仲以為佢同我影相

冇錯 屌佢老母 惡事做盡而家想要打和？

香港is my home

但都冇咁多人醒覺 冇咁多人會出黎抗爭

Yup一開始都只係撤回暴動定性加查警暴加落台
而家屌佢老母 唔成個狗隊連黑社會清算 再加雙普選都唔會接受

Ptu 佢地套甲防唔防到步槍子彈
摺被軍再hea 啲武器會爆炸 個level都唔係班垃圾popo可以比

陳太之前都有提議過

毛漢is yellow love you~~

毛漢uncle

佢巴斯人嚟

之前去撐警可能真係好傻好天真咁比人擺上檯
射一射就知自己中伏

警察不可以特赦

如果老解vs popo就好睇啦

祖先來自波斯?
信拜火教(明教原形)?

明報班狗成日話外國暴動罪坐好耐, 其實真係無咩釘官學香港果班用最高刑罰咬人

拉平均有班鬼佬暴動都係判一年左右

係

藍毛毛

藍(心理)+藍(物理)=黃

佢即刻追返曬啲野
毛漢

示威者最大罪行應該只係私了
但係比人用刀謀殺在前, 同埋無打死人

但黑警故意性侵犯未年少女,,罪行嚴重好多
屯門建生條墮樓屍狂出水明顯冷藏過, 就是殺人加事後棄屍

姐係有條友同你講我唔洗你坐果半年監
條件係要放生一班應終生監禁的人

歡迎執返個腦嘅藍絲加入
不過都要bin下c

小昭d後代

佢加誠哥

我信有神跡
深藍都染得黃，仲唔係神跡

如果有獨立調查委員會, 主席要比佢坐

同意！
香港差佬殺左人

Agger

沒錯

好痴線

斷頭台/狗頭鍘

佢仲未比啲水溶左個人？

班垃圾瀨完嘢 依家都唔敢再噴藍色水

係佢細佬就黑D 印度D

佢就咁睇都唔多覺係南亞人

＋＝

生意上會接觸香港本地人、大陸人、住港唔同族裔人士
印象上的確係印裔人多多要求

推
Signature: 愛民主，去投票
一個社會是否安穩，是由人民決定的，不是官員說了算。人民想亂就亂，想穩就穩。有一日人民想穩，官員卻會說是他的功勞，完成政治任務。

雅利安人

係做野先好呀 唔好得把口

咁多一位有地位嘅黃真係唔拘

腦一殘 人便藍

人一藍 腦便不殘

清醒水

毛漢connected

有班人係有歐洲血統

應該叫啲話人唔應該出街行嘅藍絲去洗滌下心靈, 就會清醒曬

而家popo高層浠哂底啦，藍水倒哂落海，但係黑警d老婆水炮車噴哂清水溝胡椒水好似仲大獲。。。。
遠睇以為係清水，但係其實係胡椒水

雖然撐過狗
不過知錯能改

黑警濫權强姦謀殺樣樣做齊
佢地亦係有權力嘅一方
點可能將佢地同示威者放同一個天秤
得到特赦

特赦唔係黑警殺撚完我地啲手足
然後一句特赦就黑警冇事
手足又冇事

手足係入面受咗幾多苦? 黑警未受苦之前都唔係叫特赦
咁樣只係特赦咗黑警

所以而家咁做已經唔足夠 同還錢一樣越遲還就要畀越多

佢已經叫好多印度人把泛民 唔好投獻世

黑警聖水淋醒中立撚

一定唔可特赦殺人犯同強姦犯

天意

同意

Literally we connect